### Что такое git bash?

**Git Bash(Bourne Again Shell)** — это приложение, являющееся эмулятором командной строки и предоставляющее операционной системе некоторые распространенные утилиты bash и собственно саму систему Git. Это терминал, используемый для взаимодействия с персональным компьютером, посредством письменных команд.

### Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда *git pull* используется для получения  (загрузки) изменений из удалённого репозитория. Он скачивает копию текущей ветки с указанного удалённого репозитория и объединяет её с локальной копией.

Команда *git push* используется для отправки изменений в удалённый репозиторий. Она принимает два параметра: имя удаленного репозитория и ветку, в которую необходимо внести изменения (master — это ветка по умолчанию для всех репозиториев).

Также командой *push* можно передать новую ветку в удаленный репозиторий, использовав флаг -u, указав имя репозитория и имя ветки.  
*git push -u origin new_branch*

Командой push можно избавиться от удаленной ветки, использовав параметр *push* с флагом --delete, указав имя удалённого репозитория и имя ветки.
*git push --delete origin existing_branch*

Таким образом, отличие команд в том, что *git push* отправляет  изменения из локального репозитория в удаленный репозиторий, а *git pull*  получает изменения из удаленного репозитория и объединяет их с локальной веткой.
Команда *git pull* изменяет локальную ветку, в то время как команда *git push* изменяет удаленную ветку.

В целом, *git pull* и *git push* являются взаимодополняющими командами, которые используются для синхронизации изменений между локальным и удаленным репозиториями.

### Что такое merge request?

**Merge requests** — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. 
Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. 

Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется.

Merge request позволяет перед коммитом в master ветку отправить внесенные изменения другим разработчикам проекта. Другие разработчики могут рассмотреть этот запрос, просмотреть изменения, комментировать их и, если необходимо, внести дополнительные изменения. Когда запрос на объединение удовлетворяет всем требованиям, он может быть принят и объединен с основной веткой, что приведет к интеграции новой функциональности или исправлений в приложение.

Merge request  позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в основную ветку, а также позволяет предотвратить внесение некорректных изменений, которые сломают проект.

### Чем между собой отличаются команды git status и git log?

С помощью команды  *git status* можно просмотреть статус (текущее состояние) нужного репозитория: его действие распространяется на подготовленные, неподготовленные и неотслеживаемые файлы. Она показывает изменения, которые были внесены в файлы, в вашем рабочем каталоге по сравнению с последним коммитом в репозитории.

С помощью команды *git log* можно просматривать изменения, внесённые в репозиторий. Он отображает список последних коммитов в порядке выполнения (в хронологическом порядке). Кроме того, добавив флаг *-p*, вы можете подробно изучить изменения, внесённые в каждый файл.

**Разница между** *git log* и *git status* заключается в том, что *git status* используется для проверки текущего состояния репозитория и отображения изменений, которые были внесены в файлы, а *git log* — используется для просмотра истории  коммитов в репозитории.

### Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

**Submodule (подмодуль)** - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля, что делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, то но необходимо зафиксировать изменения и зафиксировать обновлённую ссылку на коммит в основном репозитории.
**Для добавления сабмодуля** в свой репозиторий в Git используется команда *git submodule add*. Эта команда принимает два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь в вашем репозитории, где будет храниться подмодуль.
